(幾時制裁香港)孟晚舟曾利用香港公司出口關鍵HP設備到伊朗

華為創辦人任正非之女、副董事長兼CFO孟晚舟本月1日在加拿大溫哥華國際機場被捕。加拿大司法部發聲明指，美國已經要求引渡孟晚舟，法庭明日將就保釋申請展開聆訊。孟晚舟已取得法庭「禁止報道令」（publication ban），司法程序或是聆訊期間不得報道案情。華為聲明確認孟晚舟被捕，但不知道她有任何不當行為。中國駐加拿大大使館對此表示堅決反對，強烈抗議，要求立即釋放孟晚舟。

《加拿大環球郵報》引述消息指，孟晚舟被捕與其試圖違反美國對伊朗的制裁措施有關。路透社2013年的報道指，孟晚舟於2008年2月至2009年4月期間擔任總部位於香港的Skycom Tech Co Ltd的董事。該公司被指曾試圖向伊朗最大手機營運商售賣禁運的HP電腦，除了孟晚舟外，還有幾位前任或現任董事和華為關係密切。

華為的聲明指，當局就此事向華為提供的資訊很少，公司沒發現孟晚舟有任何不當行為，但相信加拿大和美國的法律體系最終會得出公正的結論，強調華為遵守其運營地區所有適用的的法律，包括聯合國、美國和歐盟的出口管制和制裁法律法規。

post852

唔贊助都支持下posr852 啲廣告啦

一係01，一係852
搵唔到一個正常中文報導

資助852上網費抄料呀？？？？

又益香港???

post852有咩問題

咁撚大件事點解冇人報，美國個市跌幾百點都係因為佢

哦！咁要制裁香港啦

制裁香港啦！

吹咩 香港人係鐘意做白手套啊 罰我地丫 取消關係法丫笨

父姓任，女姓孟係喵玩法

香港關係法

我已通知川普

去YVR轉機去邊

取消佢啦

關係法

睇死你美國都唔敢制裁我地香港
夠膽就放馬過黎

你個名😋🤯😍

大灣區，yeah

美港關係法，yeah